南早：警方花 9500 萬購水馬裝備 開支分拆藏 22 政府部門帳目

南早：警方花 9500 萬購水馬裝備 開支分拆藏 22 政府部門帳目

最新一份《財政預算案》警隊開支大增，修訂預算高達 235.9 億元。根據《南華早報》今日報道，警隊獲發一項高達 9,500 萬元的款項，用作保護政府總部的大型水馬及保護裝備，帳目由 22 個政府部門分擔，而該筆款項未有在最新一份的《財政預算案》中交代。報道又引述政府消息人士，指部門被要求將一筆款項列入「一般部門開支」，但毋需書面列明原因。

根據《南華早報》報道，在反修例運動期間，警隊獲一項高達 9500 萬元的款項，用作保護政府總部的大型水馬及保護裝備，帳目由 22 個政府部門分擔，而該筆款項未有列入最新一份的《財政預算案》中。

政府回覆《南華早報》稱，由於去年 6 月以來的示威，政府認為必須加強政府場所的安全，因此行政長官辦公室、財政司司長辦公室以及所有 13 個政策局在內的辦公室，合共向警察支付約 9500 萬元，以採取加強安全措施（security enhancement measures），及由各部門的帳目支出。

發言人續指，該筆款項用作購買大型水馬及其他裝備，目的是加強政府建築物的安全，確保日常運作不受影響，並指做法符合《公共財政條例》。

政府回應報道時指，該筆款項不包括警隊的薪金，但《南華早報》引述一位政府消息人士表示，其部門在反修例運動期間，需支付重聘退休警的費用。他更透露，財政司司長陳茂波在整理預算案時，要求他的部門將一筆款項列入「一般部門開支」，但毋需在書面上加以說明原因。

報道又審視所有部門及辦公室的支出，發現「一般部門開支」由 2700 萬元至 6.96 億元不等，但沒有拆分細項。

《立場新聞》正就事件向港府及警方查詢。

ICAC不如廢左去啦，咁樣玩拆單都得

唔出奇啊間間狗屋都有水馬
係而家先比記者周到

直接水泥蓋棺咁遮住晒佢啦

仲有狗宿

垃圾黑警鬼鬼鼠鼠拉其他部門落水

ICAC同Deadbody冇分別

又吹佢地唔漲

下次OT都拎埋其他部門嘛 反正大哂

狗屋啲水馬又阻路又影響市容

人工都拎埋㗎啦

黑警一向無廉恥，貪開有條路，icac點奈得佢何

有內部人開始篤灰自保
警魔強借康文車, 如果受害人遭警魔殺害,強姦

康文亞一都要問罪的

真好笑，好似幾年前某屋苑圍標工程咁
每十個階磚拆做一個工程
就唔駛人批

香港人嘅錢拎去打香港人

其實做icac 幾正，乜都唔洗做

我睇左d咩
正苦都要比保護費？

1997年7月1日00:00:00 ICAC已經關門大吉

推

正常係審計署有權查數

不過不論ICAC 定 審計署都係直接under 特首，所以係廢既

Up

痴撚線 咁就差唔多一億

推！！！！！

Push

湯顯明廉記一哥,用公數買禮物送畀支那狗官買官職都得嘅

賤種警狗

晨早執左啦

dllm

ICAC直接under特首

仲對icac有期望？

下次叫消防處買水炮車

狗話咩就咩
咁要個特首黎做咩

我都想做icac 乜撚都唔洗做

依家就係咁黑暗、你都吹佢唔脹

icac啲咖啡有冇飲過

政府盤數唔洗audit?

蛇鼠黑白...

竟然係SCMP

退休曱甴fat fat 用max point 請返，唔知會唔會同時有長糧

光明正大既過街老鼠
永遠做嘢都偷雞摸狗

日日office 沖咖啡比自己飲

痴撚線 咩撚野security enhancement measurement交保險費?

push

紅媒

好黑暗呀

元朗嗰間都係

手足唔係condom，全線support channel叫救命中
1.食飽飽
派飯比手足食既
情況：上星期已經負左3萬幾蚊，admin自掏腰包
另外佢地眾籌緊自負盈虧既外賣app養仔女，救黃店，差一半就搞掂

2.uber急救站
金魔法
情況:資金告急中，暫停營業至31號

3.香城後盾小隊
多方而協助手足
情況:告急中，暫停收新case

4.電話特派員
為補捕仔女提供太空卡及電話
情況：無錢啦

5.freedom of summer
派卷比仔女
情況:缺8仔，超市卷

仲有很多不能盡錄

早兩年換曬血

直接執政啦

點解南早要爆依啲野

當中唔少人賺到笑

估佢唔到 未紅曬

水馬有春用咩 吉穿就掉得

icac食屎啦
門面扮到好撚pro
實際爛到入骨

水馬都成億

Icac隸屬於行政長官

嘩咁都得嘅

黑警是最大權利的中心

香港傳媒係咪世界第一 成班FBI咁

又係南早爆. 睇嚟班狗離做condom日子不遠了.

申訴專員工署得唔得

其實好事黎，等政府用多d錢係呢d地方影響佢d財政政策

其他部門又唔敢出聲，icac 又廢咗，police state confirmed

つい

波叔果然係會計人

咁快就俾你POST左
冇撚用，上到特首都係佢既人。
唔好講ICAC喇

仲早過dead body

真係大撚哂 特首都要睇佢面色

政府內部大把人各有異心

Scmp都玩督爆

咩叫其他保護裝備
有冇人可以解釋下

DLLM

cls

唔洗驚呀，連登仔話9月搶功能組別

怪錯佢哋，原來咁忙

反貪污部

ICAC = 垃撚圾

大家要宣傳埋依樣野

香港唔適合所有外資再投資 因為依度無任何廉潔可言

咁大件事
又買裝備殺人

竟然係南早爆大鑊？有無睇錯？

你唔知一早做左喇咩？
班狗d ot 唔夠出，一早已經係其他紀律部隊調左d 錢去找數啦。。。。

唔查自己人姐
邊個得罪政府仲唔查你老母查到入坑渠底咩

審計署係唔係可以做嘢？

廉政公署係上屆689中期
俾去廢左武功
因為當時想查佢

wo
差唔多成億都唔駛申報
波陳你都好闊佬

icac得唔得

垃撚圾咁都有得分

9500萬嘥撚曬

執咗九世囉喎。 坐咗幾耐呀

仲唔係同23條鋪路？

果然係無法無天

港英時期先有
執撚左廿幾年

9500萬

港府卑鄙無恥，濫用公共財政資源無約束，更加需要立法會變天，運作立法會權力逼使官員交代

你就想，icac 同創科局一樣，係用嚟分餅仔同利益輸送
點會廢，佢地隨時開多幾個局都仲得

軍政府

庫房audit d transaction 同盤數
純粹係 true and fair
有乜用

審計處就睇 value for money
但d人咪有係體制内的人
批評可能係十幾年後既事
好似最近荒廢橋躉個單
最興話前前局長，但時代久遠已經追查唔到

大家都係得個知字

港共 黑警
夾香港人錢上中国

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

可以申請每人出多十萬OT費
係其他部門到扣唔需要通知

晨早死左

想用明朝既劍斬清朝既官？ 吞左去我就算

講個笑話比大家聽，香港政府

同共產黨一撚樣

訓咗幾耐？

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

如果純粹拆單,無貪污
ICAC可唔可以做嘢?

啲咁既膠要成億，肯定又唔知分左啲錢去邊啦
就黎遲啲買文具都過億呀

收片

CLS

一億對於垃圾政府開支係基本

唔緊要啦，ICAC而家都變成咖啡店

記者們：keyword:
allocated warrant 撥款令
楊岳橋 1月legco問過
交比你地follow up

其實唔應該只係不斷取笑同串佢，好應該叫佢出嚟交代下

藍絲就唔查乜嘢都冇，之前好似某司長去左英國，佢老公工程師就査。政治工具ICAC黑警二隊

黑警二隊捉政見唔同既有錢人姐，屌，不如改名叫黨紀律部隊

交乜代，個政府拎係屎
ICAC咪係黑警二隊

咁都唔好俾機會佢側側膊 同默許無分別

發夢見過某司長係英國唔想返，其老公既工程公司就被查
ICAC

屌你老母 唉 成個特衰正苦都垃撚圾 香港只係得香港人係正常

渣住權力果班仆街，永遠唔轉，就好似鋤大D，佢永遠一手好牌，永遠都唔撚洗牌

軍政府要錢，柒婆都行埋一邊

#我愛火魔

黑警真係大撚哂

又玩財技

諗住水馬圍狗屋圍成世呀？

ICAC

都唔知拆黎做乜可能係試緊無限權力嘅底線掛？定做俾人睇凌駕晒其他垃圾部門？

直接上立法會要求9.5億都過硬架啦，點解要做多咁多手續？

不如黑警而家出返黎收片啦